{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026155",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "우정 3·1독립운동 기념비"
    },
    "text": "友情三·一独立運動記念塔(ゆうせいさん·いちどくりつうんどう) ⇒ 友情三·一独立運動 (우정 3·1독립운동 기념비)\\n\n京畿道華城市郵政邑には、3·1運動を記念して建てられた特別な場所があります。この場所は、当時の万歳デモ隊によって破壊された花水里警察駐在所の跡地に建てられました。ガンダムの高さは3メートルで、敷地面積は50平方メートルです。この記念碑は1989年8月15日の光復節に除幕され、2003年1月に国家報勲処で顕忠施設に指定されました。 郵政邑での独立万歳運動は1919年4月3日に始まりました。その前日には、華城郡（現在の華城市）一帯では14ヶ所の山で烽火松明デモが行われ、万歳運動の熱気が広がっていました。郵政面（現在の郵政邑）のファスリと長安面水村里の住民約200人は、長安面事務所を襲撃し破壊し、公文書を破棄しました。デモの参加者は1000人以上に増え、双峰山で集結し独立万歳を叫びました。その後、郵政面に向かい、面事務所を破壊し公文書を破棄しました。再び2000人以上のデモ参加者は花水里の警察駐在所を襲撃し放火しました。この事件で日本人巡査の川端豊太郎が逃げ出し、銃撃事件が起こりました。デモの主導者であるチャ·ヒシクは、チャン·ジェドク、イ·スンモと共に川端を逮捕し、その後処刑しました。 翌日、日本軍が出動し、無慈悲な報復を行いました。花水里だけで19軒の家が燃え、3人が死亡しました。この報復で周辺の10ヶ村以上が燃え、270人以上が逮捕されました。デモの主導者であるチャ·ヒシク、チャ·ビョンハン、チャ·ビョンヒョク、チャン·ソジン、チャン·ジェドク、イ·スンモは、騒乱、殺人、放火、保安法違反などの容疑で実刑を言い渡され、刑務所で刑を受けました。その後、チャ·ヒシク、チャ·ビョンヒョク、イ·スンモ、チャン·ソジンなどには建国勲章独立章が贈られ、チャ·ビョンハン、チャ·インボム、チャン·ジェドクなどには建国勲章愛国章が授与されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "友情三·一独立運動記念塔はどこにありますか？",
            "answer": "友情三·一独立運動記念塔は京畿道華城市郵政邑にあります。"
        },
        {
            "question": "友情三·一独立運動記念塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "友情三·一独立運動記念塔の高さは3メートルです。"
        },
        {
            "question": "友情三·一独立運動記念塔の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "友情三·一独立運動記念塔の敷地面積は50平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "友情三·一独立運動記念塔の除幕日はいつですか？",
            "answer": "友情三·一独立運動記念塔の除幕日は1989年8月15日です。"
        },
        {
            "question": "友情三·一独立運動記念塔は何に指定されましたか？",
            "answer": "友情三·一独立運動記念塔は2003年1月に国家報勲処で顕忠施設に指定されました。"
        },
        {
            "question": "友情三·一独立運動はいつ始まりましたか？",
            "answer": "友情三·一独立運動は1919年4月3日に始まりました。"
        },
        {
            "question": "華城市では何箇所で烽火松明デモが行われましたか？",
            "answer": "華城市では烽火松明デモが14ヶ所で行われました。"
        },
        {
            "question": "郵政面と長安面水村里で何人が面事務所を襲撃しましたか？",
            "answer": "郵政面と長安面水村里では約200人が面事務所を襲撃しました。"
        },
        {
            "question": "華城市のデモ参加者は何人以上に増えましたか？",
            "answer": "華城市のデモ参加者は1000人以上に増えました。"
        },
        {
            "question": "デモの主導者であるチャ·ヒシクは誰と共に川端豊太郎を逮捕しましたか？",
            "answer": "デモの主導者であるチャ·ヒシクはチャン·ジェドク、イ·スンモと共に川端豊太郎を逮捕しました。"
        },
        {
            "question": "華水里の警察駐在所を襲撃し放火した事件で何人が死亡しましたか？",
            "answer": "華水里の警察駐在所を襲撃し放火した事件で3人が死亡しました。"
        },
        {
            "question": "華城市周辺の村は何村以上が燃えましたか？",
            "answer": "華城市周辺の村では10村以上が燃えました。"
        },
        {
            "question": "デモの主導者たちはどのような勲章を授与されましたか？",
            "answer": "デモの主導者であるチャ·ヒシク、チャ·ビョンハン、チャ·ビョンヒョク、チャン·ソジン、チャン·ジェドク、イ·スンモには建国勲章独立章が贈られました。チャ·ビョンハン、チャ·インボム、チャン·ジェドクなどには建国勲章愛国章が授与されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 615,
        "QA": 585
    }
}